點解每次傾到呢啲話題都要嘈交

我今年24歲，男朋友今年27歲，我哋一齊左一年幾
我一直都好想去working holiday
半年前同男朋友提起過 佢話如果我真係要去嘅話
可以去，但去之前我哋要分咗手先
去嘅呢年裡面大家唔好聯絡 亦都唔可以干涉大家有無另覓伴侶
有緣份嘅話 等返到黎香港 如果大家都單身 又仲有feel
先睇下有無機會再一齊
當時我打消咗呢個念頭 因為我唔想同男朋友分開，我係真係想同呢個男仔過人世

今日，我同男朋友傾
如果我哋兩個一齊去working holiday呢？你會點睇
我本來覺得 我哋可以兩個一齊離開香港 體驗同香港唔同嘅生活 兩個人喺埋一齊就唔會出現無安全感嘅問題 唔洗擔心對方有外遇
而且兩個人遠離屋企生活 咩都要靠自己解決 有咩困難都只可以兩個人面對 經歷完一年 感情會更加好
點知男朋友反應好大 佢話如果你想去就自己一個去啦 唔洗再預我
佢會覺得點解要去外國working做低等勞工去摘生果去畜牧
點解唔努力搵錢直接去holiday,甚至移民過去
然後就話以後都唔想再傾呢個話題 就收咗我線

點解男仔會咁抗拒去working holiday?
Sorry for 1999

唔想改變現況掛

講穩定同好食好住 香港係好好

除非有d大既變化改變佢本人啦

一個啱嘅人唔應該去阻止你成長

佢返緊咩工先

仲讀緊master半工讀

totally agree with you

我都有諗過 會唔會係因為大家年紀都唔細
我哋平時都會傾到將來結婚嘅事
可能佢唔想去完working holiday返黎 會俾人覺得佢呢個年紀仲一事無成

過到去做低等勞工叫做成長?
想問下你去working holiday具體會有咩成長
同埋咩叫甚至移民過去 working holiday同移民有好大差別 自己睇下有咩能力先算啦

總結:樓豬同樓豬男友都戇鳩鳩

可能佢都27歲 對未來事業比較著緊 想搵錢同你過好d既生活掛
去working holiday真係好會見識到好多野 個人獨立d 睇野無咁狹窄
但要係未出黎做野 踩得入社會太深之前去

Long D真係冇乜好結果
佢喺仆街ge 一樣可以叫你去 自己香港偷食

半工讀 + master 即係已經有條算明確ge path同目標
HW多數係D 唔知自己想點 想試下外國生活ge人
其實問得多去過ge人都知對前途冇特別幫助
但人生叫多個體驗，有好有唔好

佢諗野實際、成熟過樓主好多
感覺佢幾有自己原則同諗法

我覺得樓豬男友冇咩問題

只係兩個人價值觀唔同, 無話邊個錯. 但佢都 27 歲重讀緊 Master 半工讀, 即係上緊位嘅時期, 妳就叫佢放低晒陪妳去玩? 玩到三字頭時, 錢就未搵到, 返到嚟搵工唔通同人講佢摘咗兩年橙或者揸咗兩年牛奶? 可能有人覺得點解唔可以, 但起碼樓主個男朋友唔可以囉.

我都係想襯未正式出黎做嘢 攞一年時間體驗下外國生活
人哋成日話
外國生活節奏無香港咁快
外國人生活態度係比較放鬆
外國交通無香港咁方便
呢啲嘢 我都想感受一次

除左第1句 all correct

working 就working
holiday 就holiday
working holiday 本身就on9
低下勞力工種本身都夠on9
仲要大把人去做黑工 做雞 做公廁
應該都係個人廢廢地，搵唔到錢但又想玩先會咁做
係就自己搵錢去玩

正常廿幾歲係奮鬥黃金十年既開始
稍為有d 大志都唔會想浪費咁多時間係呢d on9野度
最多搵到錢咪請假/用轉工gap 去玩幾個月囉

唔知係唔係我圈子問題啦
但你試下留意下去親WH個d 都係逃避現實，用WH 打飛機既廢人

岩呀
你唔好阻住你男朋友成長啦

有無諗過其實大家都唔係咁岩大家

你講得好啱
其實男朋友一向都係目標好清晰 而且有上進心嘅人
而我一直都唔知自己想點 對自己將來仲係好模糊
唔知點樣先可以了解自己多啲 點先可以令自己都搵到目標

佢無錯你都無錯
佢有權唔去
你都有權去
冇謂迫對方改變

去wh代表佢暫時有一段長時間
放低香港嘅一切 包括學業/事業 以及家人
你唔在意回來後嘅光景 唔代表佢都係
去完佢都28-29歲 佢去wh風險因素的確唔少
好多人喺呢個年紀已經有穩定事業/伴侶

佢都俾左選擇你
一係留低
一係你照去玩 不過要暫時放低佢(就如同我第一二句)
玩果個係你 你梗係開心
留喺香港有女友彷如冇果個係佢
佢開岀嘅counteroffer 不無道理

魚與熊掌不可兼得
嘈交會否係你強人所難？

咁啱佢係事業上搏殺期 完咗working holiday翻嚟，過多幾年要結婚生仔買樓，哪有錢

開post都係求屌醒
知道呢到巴打多 會明白多D男朋友諗法
我都可以學識多啲理解同體諒

有一刻浮過呢個諗法
但我覺得無一對情侶本來就係perfect match
始終都要互相遷就

到時又屌佢男友揾唔到錢，唔上進

唔同意
只可以話佢男朋友對愛情價值觀唔同
當然你可以話佢唔夠愛你

但唔認為點解一定要跟去working holiday
人哋可能有哂plan覺得喺香港會發展得好好
點解佢又要犧牲自己去迎合你

你男朋友畀晒選擇你，佢心底知道long d無好結果，先唔好講信唔信任嗰啲，呢啲永遠預計唔到，所以第一次佢先同你講一係分手一係唔去。

第二次你為咗可以兩樣兼得叫男朋友同你一齊去，但要考慮下佢同你個階段唔同，working holiday係對你嚟講可以見識多啲，但對佢嚟講可以係一啲結果都無仲要晒幾年黃金時間。

你有計劃唔代表佢要跟晒，如果你地要行落去，你只可以放棄個working holiday ，你最多只會無咗見識出面嘅經驗，但如果佢跟埋你去，佢會畀人當咗佢個working holiday 係空白期，犧牲好大。但當然你可以同佢分開去享受你個working holiday 但要諗下呢樣嘢值唔值得，勤你深思熟慮。

要衝事業

只可以講 你地嘅價值觀唔同 或者你地嘅life plan兼容唔到對方
你去working holiday 要嘅係體驗 一d比較內在嘅成長
佢追求嘅係物質地位成就
無話邊個岩邊個錯
但你地真係唔夾囉

兩個一齊去
翻到嚟結婚買樓邊個俾錢？
如果樓主你一個人俾得起嘅話我覺得你男朋友應該同你去

要感受生活節奏慢係香港求其揾份hea pt一星期返2日然後日日做廢青都感受到 再唔係去一頭半個月旅行咪算

多謝咁多巴絲咁夜仲打咁多字同我傾
明白多咗男朋友係點諗
係我諗嘢無佢咁長遠 同埋太唔現實

其實一開始同佢傾電話本身氣氛都幾好
係講到working holiday先即刻變臉
未試過咁嚴肅同我講嘢
佢真係好在意呢件事 所以我以後都應該唔會再提working holiday嘅事喇

我有fd 去wh前講得好好聽又學英文 見下世界又盛
但去到咪同港人台仔玩有咩幫助 錢又唔係儲到一大舊番來 最多叫學到自己煮下野食
個陣佢ive hd畢業就去番到香港已經唔洗搵番相關既工咁
香港係垃圾既地方wh 只會係話你冇工作經驗 唔會當你成長左
調番轉睇 佢係有諗同你諗將來先唔會放開一切去wh 要拼搏事業呀 大佬

等你地穩定d再傾都唔遲

睇得出樓主男人好成熟

你個名 我中學嗰時好鍾意你

可惜working holiday有年齡限制

係咪嫁得過
不過都要佢想娶先得

諗返轉頭 其實又係
就有諗過我哋將來先會咁堅持 咁拼搏

樓主一開波咪話自己去 幾時迫個男朋友去

佢份工做到咩位？夾埋個master可能仲有得上
但去wh 一兩年
佢之前捱既 可能冇曬 除非你真係好猛又識人好過識字 屋企大把錢

個fd當年都有叫我去 我都考慮左好耐都冇去 如果問我後唔後悔 我怕去完仲後侮
仲有wh都有危險性 識人做凍肉鋸左手指冇左

啲人成日話拍拖有觀察期
男仔會喺觀察期入面 睇吓個女仔適唔適合做結婚嗰個
好擔心經過呢件事之後已經被foul走

因為女人去working holiday 都偷食

唔同價值觀咪唔啱囉
啱仲使就嚟就去又要分手作籌碼 0n9

想同男朋友再昇華d
建議叫佢主動同你講多d 佢深層次ge 諗法

有時男人唔係想突然認真/燥
係mindset 經歷唔同
佢一考慮過wh可能既結果
但驚好似同講你聽都唔明咁
分分鐘仲誤會佢太現實（即係同你講出口佢覺得wh係浪費時間咁）
諗埋選擇俾你 同埋包裝得冇咗mean

無主見陪樓豬一齊去wh 就呆鳩喇

樓主都幾幼稚 要一個博緊上位嘅男人放棄一切同你去working holiday
去完一兩年返到黎咩都打回原形重新黎過

我識10個去WH嘅，
10個返到嚟咪又係戇鳩鳩咁，
同啲去外國旅行兩星期返嚟嘅人分享嘅嘢冇分別

雞

美國撚答你，好多所謂working holiday真係揾笨柒。

真係想去外國直接報嗰邊啲學校。

你男友master半工讀 應該有哂諗法自己將來點行，你叫佢陪你working holiday 做埋啲西工，即係要佢放棄依幾年既黃金機會又點會肯。

同埋你要感受自己去返一兩個月旅行都感受到喇

long d真係好難維繫 識幾對出國讀書或者WH最後都散咗。

如果本身份人冇咩目標，去到都係浪費時間，更加唔會去完返黎有好大得着，會變左洗舊錢hea一年

至於體驗其實係睇人，wh返黎覺得體驗好多嘅人，通常本身已經目標清晰，儲左筆錢去好多地方遊歴，最多唔夠錢花一兩個月打工，之後又去旅行
換言之，即係long holiday，working嘅比重唔會多，冇咩人係打足一年工之後覺得自己攞到好多野走

你想去都要諗清楚有冇清晰目標，件事冇對錯，但係如果毫無計劃，或者諗住過去打份工再算，咁不如唔好去，只會浪費時間

你男朋友27歲又讀緊master，喺工作同學業有晒自己人生規劃，冇可能為左你就出國一年影響自己
分手就係佢唔接受long d，但冇可能開口要求你唔去，佢又唔想為左你放棄香港一切，冇辦法之下嘅提議

我建議你諗清楚wh係乜，如果真係只得「去外國體驗下」呢個薄弱理由，就算啦
但如果你有一個好明確嘅計劃，好知自己要乜，就係呢件事你地價值觀唔同，你自己考慮邊樣重要啲

樓主都多鳩餘 唔好害你男朋友啦
想體驗外國生活等個長假期去玩唔得咩
為左迎合你 所以放棄目前所有野?
典型白痴港女

不嬲覺得去WH係逃避現實 你無料番到黎咪又係成碌柒咁

你男朋友識著你呢啲無腦廢柴真係慘 唔好害左人啦

條仔嚇下你姐，
真係會分手咩

咁唔怪得你男朋友
你男朋友就黎三十 咁明顯地為自己事業而拼搏
你冇啦啦叫佢放棄所有去WH
我諗一個上進既男/女都唔會去

Working就working
Fucking就fucking
撈埋一齊做乜野
衰啲講依加俾個機會你移民你都唔會做嗰啲工啦
有本事嘅去旅行玩番一頭半個月咪仲好

樓豬好撚自私

首先要係成長 出國唔係就等如成長

未正式出黎做野就咪叫個正式出黎做緊 仲pt緊master既男朋友叫你去揸牛奶

屌你老母

換個男朋友算啦

G持你

講真你唔好誤左人地一生啦，
難得有男人咁識諗，
你放生佢搵過個陪你今朝有酒今朝醉既好過啦。

對你好，對佢更好。

講真 如果我28 我同佢都會一樣咁同你講
呢家28衝事業 未來買樓結婚生小朋友乜都好 都有銀紙back up
去一年wh 離開左職場 好大機會要重新建立過所以野

利申：身體問題停工半年 已經要重新建立好多野

Working holiday去體驗外國生活
依啲就係你同男朋友成熟度度差別

放過人啦

WORKING HOLIDAY會令人成長呢句說話根本就睇係咩人
識有個女仔 同佢男朋友去澳洲WH 搵工比AGENT呃
跟住所有野都依賴晒個男朋友 食都餵到入口咁濟
返到嚟都係結婚 但我唔覺個女仔有點樣成長過
另外都有識人去WH 做就做餐廳 搵埋搵埋啲錢就夜晚走去飲酒蒲
又有咩成長咗成熟咗 ??

建議樓主分手 你男朋友值得更好

我認同妳男友喎。。。

講真，去working holiday 大部份都係做勞工，除咗無屋企人每日幫妳執房、煮飯，可以攞到乜嘢經驗？

香港而家正正常常畢業出黎都14-16k起跳。
入間好少少嘅公司，做兩年人工都升到18K-20K啦。

相反，去完working holiday ，返黎去interview 比HR問到仆街之餘，又比籍口佢地壓你價（HR仆街）。

咁做乜一定要去working holiday先？人地唔鐘意都唔得？

樓豬介紹你男友俾我識，我幫你睇實佢
你安心去啦

你男友係真男人

點會為左條女放棄哂所有野

點解你廿幾歲仲咁on9

真係得女人無憂無慮先會想去wh 講白d姐係逃避生活 仲想去玩多幾年先逼住番黎死死氣咁做野

宜家先24, deadline 就31, 仲有7年, 你有冇信心7 後內都唔會分手?
我當年27 28 咪又係想去, 不過lan 住條女冇得去, 結果咪就係30歲分左手, 之後就去

我到家陣都唔明d人點解講到working holiday係有百利而無一害
既然都係5050既野
又點解拒絕去working holiday就係固步自封？
唔鍾意件事覺得唔符合自己人生觀就係唔符合
點解你講多兩次或者換個方法話兩個人一齊去就要同意你？
你真係覺得好想去就分手去
唔好得一又要想二

你男朋友都同你講到明係你去就分手
好難明？
你又覺得佢視角狹窄唔明你咪搵下一個
點解一定要改變對方就你？
唔好咁bitch啦

你想食洋腸，但佢未必想食洋鮑，你明唔明呀，醒啦懵閪，咪撚再諗住去working holiday, 你條仔27歲，工作左幾年，可能事業峇峇起飛，你就畢業冇耐緊係冇掛慮啦，working holiday 真係做啲畜牲都唔做既野，叫你去新界喂豬耕田你都唔想啦，仲要去人地地方做啲低賤工作，你更加唔想

真係想去咪去，有緣返嚟未一齊返

話我守舊都係，WH可以學到乜呢？
摘提子定揸牛奶？

我識幾個朋友去過WH 2年，返到黎啲英文、國語（佢地話喺嗰面溝台妹架）一樣係屎到仆街。
一日到黑一樣係怨返工比人針對（大佬呀，睇whatsapp group 見佢成日4點半約人蛇出去tea，會唔會係咁嘅原因？）

待人處事，出黎做嘢比人屌得多就自然學到啦。
WH 只係成班人一齊圍爐，每星期做幾日5-8個鐘donkey work，跟住去玩，去旅行。

人好得意，懶散開就好難撻返著去拼去勤力嗰一團火。
放個長假返公司已經想hea到死，何況1,2年WH？

我唔排除有唔少人WH後見識多咗成熟咗，仲儲到一舊錢返黎。
但都係嗰句，喺公司HR嘅立場，請個人返黎，你做到嘢，交到差，我理得你毒撚定細路仔。

其實樓豬男友唔鐘意去無咩問題
人有各志
但做咩要分手先可以去?
咁樣威脅分手仲細咩
去得個一年就驚會帽? 驚自己帽人定樓豬帽佢?
咁無信心仲點過人世
正廢柴

戇鳩，你有錢去外國慢慢住有排你感受都仲得，你條仔27半工讀master，我當佢畢業28 29啦好未，仲同你一年working holiday，三十先至去重新做野上位？你係咪戇鳩，何況擇下生果有乜咁把炮嘅體驗成長？去大棠擇到你唔撚擇都得啦

係唔愛你就即刻分, 洗同你講咁多
但睇黎樓主都係同條件結婚
而唔係同自己鍾意既人結婚
咁樓主快d篤穿個condom佢咪唔洗驚

自 係摘唔係擇

20歲就話啫，大佬，27歲仲去咩working holiday 呀，咪玩喇

邊句令你覺得我唔係鍾意佢
我意思係 擔心經過呢件事之後 令佢覺得我哋唔適合

年輕人,係啲咩令你覺得自己識合結婚

有個女仔朋友去working holiday 佢男友係香港做野
個女仔同澳洲佬ons(俾人斷正係客廳幫人含撚)第二日飛番香港訂婚 順手續埋2簽 再番去澳洲俾人無限中出

佢上年底同個男友拉埋天窗 但真係好仆街好自私 個男友個頭綠到發光

唔洗望啦 係你啊成手紋身既淫雞hazel chan

WH根本就係一種比班冇能力移民/唔夠膽移民 又想扮去過外國幾年開口埋口就外國點點點嘅仆街諗出來嘅垃圾行為

返到來剩係識講人地點好點好 自己體驗生活幾好幾好

屌你老味你去揸牛奶淋花種樹咋 香港都有幾個農莊啦

又話咩外國嘅生活點好 你唔係真係住果度 你根本唔知人地嘅生活有咩苦

Agger,
個EX又係成日話想去WH，連佢個妹&姨都成日叫我俾佢去/同佢去，聽呢啲說話聽到心都淡撚埋
心諗日後結左婚移民好過啦仲去WH
後尾放生左

wh=俾鬼佬屌

唔關男仔女仔事，係你男朋友比較踏實而你貪玩on9既問題

鬼佬碌尻都粗過人啦

我係巴, 24歲個年條女叫我一齊去澳洲WH, 個陣我完全無去長途旅行既概念, 最遠只係去過一次台北

但我因為怕佢自己一個去有事, 包括佢人身安全方面, 同埋我地感情既安全, 所以結果我都辭左當時份工同佢一齊去

先唔講WH呢件事對人生有無意義, 但兩個人一齊長時間旅行都真係一個高難度既挑戰黎, 同時都係一個學習相處既機會
身處澳洲個一年, 佢就係我既家人, 一個完全信任既人, 亦都係需要我負責任全力去保護既人, 而我都相信佢係咁樣看待我

有朋友話, 我地兩個成功係外地相處左一年而又無散到, 返黎就可以結婚...

不過我以上對WH既個人睇法, 係同你個case完全無關

老實講句, 如果你堅持要去, 而佢又堅持唔去既, 都係分手啦
你可以去追求自由, 但唔代表男朋友就要承受當你得到自由時, 佢係香港提心吊膽

利申 : 如今已經31歲, 同條女散左快4年

樓主自私精

樓主應該真心傻西黎 到你working holiday完面對現實，你咪會怨個男朋友點解咁多年無做野儲錢同你結婚

其實現實中10條女過去9條都俾鬼佬屌
一半有中出
一半中性病
所以條仔醒目條女要去即飛

working holiday is overrated.

分手啦 最憎另一半抽人後腳

啱呀, 所以樓主男朋友冇阻止佢成長
你要去咪自己去, 唔好諗住要人陪埋你去

佢話分手無錯 但唔好講啲廢話俾人再搵另一個之後無就一齊呢啲

咁要我等你你等我咁?

你男朋友好幼稚

咁你咪同佢分手去體驗一次囉
反正係你嘅返到嚟香港都仲係你嘅
唔係你嘅你唔去都唔會係你嘅

working holiday = 做低賤勞工
甚至連native English speaker 過到去都要做農場
我地班所謂華人賤種會有機會做高等工?
除非你有多工作經驗+英文能力超強
但睇你介紹自己兩個又唔似 算9數吧
冇負擔 可以9 fing兩年就話姐

係 唔好害個男人

27歲係男人努力工作既時候，無啦啦放低一切去陪你體驗異地生活？稍為有少少責任心同事業心都唔會咁做
樓主 如果你男朋友係錫你既 你都唔好去 好難再遇番個對你好既 如果佢平時都對你差既 咁你咪照去囉

佢好錫我㗎
睇完咁多個回覆 我都決定咗唔會去 同埋都唔會再提

其實我係聽唔明點解成個POST..都話你係自私..
我就覺得迫分手,收你線依D行為都幾自私...
其實唔洗等到WH,依家就唔好再聯絡..

working holiday一直係比D有錢人為興趣體驗下
你有冇錢呀

Op男朋友感覺好成熟

冇

環遊世界 仲爽啦
大把有錢佬做緊
你做唔做到呀?

好多野要去到一個LV先有得講

Working holiday 有咩見識？

種菜定落單

你睇真D 回覆,百幾個入面得一個係去過.

既然係咁 樓主要好好珍惜 轉個諗法 想體驗漫生活有好多方法好多時機 但錫你既男朋友無左就好難搵得番下一個
我就成日因小事嘈交 搞到依加都唔知仲有無得一齊
唔好學我咁後悔 你叻女黎

27歲喔!身邊大把人仔都生埋啦!樓主咪傻撚左啊!WH 係21-22歲Ugrad GAP Year 先去架,你24歲都係時候要諗下kareer path 啦!
另利申,有朋友去WH去到有工作offer,做左5-6年了!仲WH緊,日日係海底同海龜交情

女人logic:去外國wh做閪工甚至做雞=體驗生活，見識世界
早d分手，放過你男友啦好嗎

仲有1條係俾asian屌

你識條撚
係骨場幫鬼佬打飛機，見識唔同size既賓周

條仔無話唔比你去喎，阻乜撚野？
你可以㨂去
佢都可以揀分手
有咩問題？
一定要妥協？
咁不如你妥協我囉

wh真係用黎逃避現實

你有冇去過架 香港勁多Mk 公屋仔冇咩負擔去
韓國日本就一大班窮撚諗住搏一鋪去
但好多都搵唔大錢 又移唔到民 最後冇負擔當去個旅行感受下
有錢仔洗同你捱working holiday

我幾時話要妥協
要妥協就知大家唔夾啦

多年前nz wh 番嚟

識得個香港女人喺當地搵sp周圍試男人另結新歡，飛咗香港果件；
有馬拉已婚女人同法國佬搞，番到去照同老公生仔…
有香港情侶喺當地分手 各散東西

當然都識對情侶因而long d一年，番到嚟照順利結婚
又有對情侶一齊去wh，而且落地生根。

而我親身經歷係：Long D好辛苦好辛苦好辛苦

緊係啦
好人好者點會去種嘢揸牛奶啊

屌咁你咪自己去囉

放過個男仔啦

咁咪分手去
返黎要咪做住二奶先
人地都話咁樣無問題
你想去又唔去一定心掛掛到仆街
不過我自己會當去過wh嘅女人都係雞

咁佢讀緊書
Ho咩li日呀

係working holiday有一大班人包裝
實際上 唔係低等勞工 高級小小 侍應
想搵快錢嘅人大把 去到做雞嘅唔小
所謂嘅見識 根本唔多

再講 你男朋友冇錯 最小佢尊重你
反而你只係諗方法要佢接受

Lm

根本樓主就係貪玩想去外地做公廁
放過條仔la

人地唔想去就咪迫人啦
你係都要去咪分手去囉，咁簡單

極端啲講，你條仔話要去叫雞，你話佢去就分手
之後佢再話，你都叫鴨，佢去叫雞，咁咪唔怕囉
如果你話唔得，都唔會有人話你錯架

每個人都有底線，有啲人甚至接受另一半同第二個扑野，但唔該唔好迫人退自己底線啦

回應翻個主題..點解每次傾都要嘈交
因為,你男友根本係連登仔黎...
一聽到你話要去WH...佢就覺得你去做雞,所以咁大反應...

2個男人有咩好去

你終於on9完，你男友要睇住你真係。。。。好攰

作為男仔，我認同觀察期呢樣嘢
講真我相信留言既咁多位巴打既睇法都應該接近妳bf，如果你改唔到你既諗法，應該真係會foul

你覺得你覺得
你覺得唔等於人地覺得
我覺得你任屌唔嬲
我覺得你含吹吸啜樣樣掂

咁係唔係先
唔好將你覺得ok既野就係掂

27仲讀書

去Working Holiday至少英文溝通好左二十倍仲識煮野食

同埋可以見識下當地人既諗法同文化
個深度同你嗰幾日旅行Sightseeing完全無得比

重要既係外國Work Life Balance，你空餘時間無論讀書，做運動都大把時間事半功倍

而且你仲有機會遊下附近國家地方

你去澳洲淨係痴華人然後做農場就另計啦

利申：英國WH緊，完税後都有2.2k一個月，朝九晚五一至五工，仲有一個月年假，啲牙保醫保免費飯福利好過香港一億倍

我唔知上面有幾多連登仔有去過WH定人云亦云

可能有啲就算真係有去，都跳唔出Comfort Zone。我見好多都唔肯練英文，唔肯講英文，又痴埋自己華人堆日日煲冬瓜，咁做乜撚都西啦

仲有咩WH係窮西先去，梗係啦，有錢既神早移撚左民啦

講真，望下個世界唔好咁固步自封

要出軌香港Local都大把，把持唔住既人點都會守唔住

真正既問題係你兩個睇法唔同, 而大家都唔識得好好溝通
WH只係其中一個topic, 人生中仲有好多個topic, 如果一味用呢D方法逃避, 遲早收皮.

其實去working holiday 係一個好好既體驗冇錯
當中既經歷都唔係只有錢去衡量
如果呢樣係真係你好想去做既事就應該去做，畢竟你既人生係應該要忠於你自己
但你都要清楚知道你男朋友都唔係要老馮等你或者陪你去，去成全你既夢想，佢一樣有自己想去做既野，魚與熊掌不可兼得，冇對與錯，只有你有幾想去做呢件事，不過睇你字裡行間唔見得你有幾大決心真係想去，似係唔知自己想做咩就話要去，不如你搞清楚自己想點先再去做決定啦

如果你都試過俾另一半問呢個問題而講出呢番說話
你都係自私

可能樓豬夢想係想去WH
但佢男朋友咁撚辛苦半工讀可能只係為咗夢想有朝一日可以養得起樓豬
諗起都心碎

你男朋友背負既野你無諗過 你去完幾年番黎可以新一張白紙重新黎過當多左個體會 但你男朋友仲要照顧你 再加上依家半工讀點會放棄 你話20頭有青春就可以陪你玩下姐

你都on9 叫人27歲去working holiday……玩到30幾歲 身無分文

港女去working holiday 10個有9個做雞

咁辛苦半工讀梗係想上位啦
放棄晒成個career path 陪你玩
佢一年後番到黎比人取締晒啦
咪fg 開始過？
你冇諗架咩？

wh=sex all day
咩體驗同擴闊眼界全部係用黎昆d女去俾其他仔屌

我同你講去一個月都已經可以感受到你要感受既野，根本冇咩咁好既體驗

樓主男朋友就做大事
棄我去者，昨日之日不可留

見過身邊去得wh都係想逃避現實個堆 唔係grad左唔想做野就係屈係份永冇出頭既奴工

係連登開呢類post簡直哂9氣
下次樓主都係扮男人開post啦

人蠢真係冇藥醫
用下你個腦啦
實際少少好唔好
你咁樣真係令女人形象降低

男人27歲黃金年齡 好難放低事業既
既然大家各有追求 分手係最好選擇

27歲搵到個24歲既女朋友,執到啦.
自己趕時間仲屌條女..仲講咩有feel 先再一齊..
即刻飛左佢好過啦.

57搵到個24就真係執到啦
你想表達啲咩？
不如話女人到25歲價值開始跌，條仔飛左佢係執到

佢會覺得點解要去外國working做低等勞工去摘生果去畜牧

通常係啲搵得雞碎咁多既人又自大既人先會咁諗

好撚成熟呀屌你老味

收皮啦
而家阻佢係香港成長咩？
講緊去外地一年呀，
成長成長，根撚本你呢啲人個腦咪又淨係諗自己。咁大個，拍得拖一齊得，都應該要對partner負返少少責任，唔係「成長」兩個字就大撚晒。

大佬，唔係話一定唔去得，但拍得拖就要商量\睇埋對方點諗，每對情侶都有唔同做法。就唔係好似你講咁，「成長」大過天、覺得條仔自私！

btw, 你打完呢句野係咪覺得自己好撚型？用下腦，睇下咩情況先用，唔好搬字過紙。

唔想咪唔想囉
一撚定要去既？

條仔講d野咁趕時間...
真係唔知邊個先係執到...

你兩個都一樣，迫對方去認同跟隨自己追求生活方式，兩個人都認為自己完全正確既情況下，衝突是無可避免的。

每個人都有唔同既路
睇你點揀

分明之前講過WH好幾次
都仲係要講嘅咪叫樓豬自己去囉
好正路

點解女仔通常會有呢d諗法
當年我女朋友又係咁樣同我講
男女方ge諗法同樓豬一樣（當然我唔係master半工讀，只係讀完19 degree做梗份19工）

去玩就梗係好玩
但去到做幾日驢仔，d鬼又當你低賤勞工
得星期六日鬆下
但如果你無車又去唔到邊到玩
一諗實際野我就覺得咪攪我

有時WH唔係想像中咁簡單
去係好需要一時衝動
要兩個人夾到先得
當你唔諗前途/錢先

我當時問女朋友
兩個人一齊去，妳確定真係有工可以同時間請晒兩個？
如果兩個人份工個location一東一西呢？
分開租屋，一星期見一次？

好彩之後佢打消左個念頭，如果唔係我諗都係散

過去做侍應？叫成長？
香港都有得你做

港女真係十個九個都冇撚腦

你試下去囉 去完過多幾年咪知邊個啱

係 唔使驚你已經俾人foul走

人去你又去
點解人地會開放working holiday 畀你地？
因為佢地有d低賤工冇人做囉
人地有荀工都唔益左自己友先啦
加上人地本身都唔太鍾意Asian
唔擇生果？
得，咪去屠宰場做囉
24歲人仲on99
見人地working holiday 好似chill自己心郁想去咋？
講移民
人地係果邊畀一大舊錢讀書都未移到民
幾時到working holiday啲人？
除非你真係好撚有料
唔係點會移到
諗野唔好咁天真啦

利申：外國讀書

荀工都益左自己友先*

你覺得樓主有無料

我諗樓主睇咗咁多回覆應該諗闊咗好多
唔淨係「WH係踏入社會前嘅體驗」

不過樓主認真諗下自己
平時其他方面係咪都淨係識諗自己
無響其他人角度諗
如果改唔到你咁嘅思維
其實你男朋友應該都幾辛苦

為佢好就放生佢
咁辛苦半工讀返屋企仲要對住個
廿四歲思想都咁狹窄嘅人 溝通到咩

真係唔明點解做到爛曬市都仲有人去WH 成日係到FF體驗生活

你男朋友識諗
你仲係細路女

前題係過去係為左移民
過去玩完番香港好老實真係去黎把撚

放生你男朋友啦
過去乜撚都學唔到翻黎點撚樣養你啊

有冇諗過其實去既人都係逃避緊現實？
個個心態係去玩住工作
想玩就玩 想休息就休幾日咁
話就話咩體驗生活
講真你真係咁想體驗零晨4,5點起身起農場
摘水果
而且你華人 又冇咩專業技能既
去到都九成只係做呢啲工作
一年後回港都係要面對現實重新搵工
咁點解我要浪費一年時間

一個未出黎做野 一個master半工讀 上緊位/準管理層 你自己要去去飽佢 唔好阻男人事業

大把有料

理鬼得佢呀 你去澳洲賣淫 到時有錢 今次fatfat

食洋腸咪當成長囉

起碼樓主男朋友都識得諗以後有錢有技能再去諗移民都未遲

Working holiday 做G?

各有各自私既地方 其實都唔係好夾 分開啦

步伐唔同
你仲鳩流流咁
你男朋友已經plan曬自己條路

去乜鬼working holiday 體驗，男人廿三歲啱啱畢業到三十歲係事業基礎既時候，你叫尻佢去摘蘋果佢唔飛你算畀面。 真係有心一齊既唔該一齊打好事業基礎，諗野咪撚咁天真，去外國賣半年雪糕真係jm9

傻閪
做就做 玩就玩
有邊樣working holiday嘅工種唔低賤？試舉例說明
定係喺外國做農民，起6點，返6日，就好撚充實
喺香港做農民=戇鳩咁樣？

你男朋友半工讀master已經為未來燃燒緊生命
對未來好有方向嘅人先會加個master嚟搏升快啲
然後人地當打季節，但你叫佢拋低個新鮮滾熱辣嘅master去外國做本地人唔撚做嘅低技術閪工？
返嚟同HR講我有一年摘草莓經驗？豐富喂牛搾奶經驗？

WH根本就係for啲無諗法又無負擔嘅傻鳩傻閪去「體驗生活」用嘅
對於一個已經生活緊嘅人，洗閪去做狗？
想體驗一下所謂外國嘅慢活生活
請兩星期annual，連埋本身嘅假，加埋都廿幾日，去南法、西澳、地中海沿岸、玩撚到你嘈住要返香港添啦

值得拋低一切去做狗？你人生真係咁乏味咁冇意義？

想講未必咁壞 有朋友去到做office 張reference letter勁好睇 返到嚟搵工 人工叫得好高 因為始終係外國公司做過野

講緊唔係要特別專長嘅工

不過當然啦 睇你去邊度wh

估唔到咁多人咁反對wh
仲講到一文不值咁
我身邊好多朋友都有去wh
去德國法國日本英國澳洲都有
唔係去同返香港人台灣人玩
而係真係體驗生活
睇下個世界有幾大
唔係淨係得香港狹窄嘅生活方式
大部分朋友都努力學當地語言
有朋友做咗barista
有幾個朋友完咗wh喺德國搵到長工定居

呢啲經歷過咗三十歲真係好難發生

樓主要諗清楚嘅係你自己嘅價值觀
你有幾想出去睇下個世界

講真
你話求屌醒
連登呢度嘅意見都係呢個世界嘅冰山一角
你應該做嘅
係認真諗下自己嘅人生

我覺得你男朋友都有佢嘅睇法佢嘅道理
兩個人冇可能咩都一樣睇法
問題係
應該要傾
而唔係嘈交

如果真係想一世行落去
兩個人一定要能夠開心見誠
否則過到呢關（無論你去唔去wh都好）
日後都一樣有其他問題

祝你地真心傾到
唔好又嘈

男友學歷低英文差？

而家仲一齊緊？

我覺得佢啱晒100分。

working holiday 就係要體驗生活，兩個人一齊去好撚笨柒，咩眼界都無開闊過，只係純粹去打野戰。
一年嘅信心都無嘅就趁早分。

wh同做雞有乜分別？

人地讀緊Master 你叫人去working holiday
比著我都想同你分手

人地半工讀master

去外國做雞

唔想面對番到香港又面對一個地獄ge 慘況

其實有人話男友講分手好唔成熟
但我想話，如果我廿七歲半工讀捱緊
條女仲叫我去WH，同直接叫我分手係無分別

你未正式出嚟做嘢就話WH 下無後果姐
你男朋友master 半工讀，博殺期你要佢丟低晒手頭上嘅野去揸牛奶？

我覺得樓主比較唔成熟

你真係想去就自己一個去，
世界大到你諗唔到，識個鬼仔跟住落地生根，大有人在。
利申：移民人士

明白樓主諗咩 但你又有冇係你男朋友嘅角度到諗下 佢已經27 係要諗將來 已經冇時間好似你咁 想感受呢啲嘢

分手啦
唔好害咗條仔

樓主24歲都仲未畢業正式出黎做野？
有啲好奇你讀咩科？

努力搵錢
一年去兩次外國旅行仲好啦

統計指出9成港女去澳洲WH最後都係做雞

價值觀唔同分手喇

樓豬正白痴
WH根本呃d無知女仔去做雞
你有錢ge 返左工都可以拎兩星期大假
去歐遊都得啦
洗咩一路WH 一路拎WH經歷打飛機
利申：有個女中同去WH 見到佢d相去落Bar玩
然後番香港識到個男仔
我心諗明知做飛雞都冇好野 個男仔真係
所以樓主好好諗清楚 要WH定一個好男仔/老公
有d野走左就搵唔番

認真
27歲仲讀緊master 點樣跟你一走了之呀
使左咁多時間同錢讀書 實希望搵到份好工
事業就快定型既時間點樣可以跟你一齊去 女人就話可以嫁個有錢佬
男人冇錢冇事業搵邊個養呀樓豬
佢唔為你都要為自己同屋企人啦

姐係英文差唔差？

OU grad 其實都可以半工讀master
Asso 上個班濕鳩top up 做幾年野有錢都可以半工讀master

其實9成既case，只要不是mphil 。收工，晚上partttime讀master都可以歸類為半工讀master

咪聽連登仔講
我家姐搵30k一個月把心一橫唔撈走左去wh一年
返黎搵工唔怕無人請
仲高過之前份工

佢依家返緊咩工先 ？叫人地無啦啦辭職陪你去摘水果 你都好自私，仲有十對去嘅情侶 十對都會中途分手

另外 你去完又點？得一年兩年，你之後咪一樣要返香港，除非你有大志 溝條洋腸 嫁過去啫

咪話左除非你好撚有料
或者你果行咁岩缺人
但前題都係要有料

樓主好自私

2019-2020 Working Holiday in _____. Successfully helped master farmer to harvest strawberries, with production increased 30%.

做wh=傻閪
分手合理不過

未見過wh後嘅成就大過留喺hk

佢講得岩呀 去做啲低賤工摘生果仲要美其名體驗生活 人地諗野成熟過你100倍

佢有阻咩
佢話分左手俾樓主去
佢冇阻過喎
你有你working holiday
佢有佢留港腳踏實地
香港男仔唔同香港女仔
負擔好大
你覺得係成長，我地眼中可能係浪費時間

樓主男友好岩，一係holiday , 一係移民
非常讚成

假如一齊WH1年,又唔散的話
番黎2年,條仔30歲儲唔夠錢,當初既事業又停左1年未沖到上去
樓主就開始比說話佢聽,最後會飛鳩佢,咁就賠左一生
相反樓主輕輕鬆鬆搵過個買得起樓既男仔就得

女人真係弱智, 同自私嘅動物

體驗生活唔係去一個月旅行可以體驗到 嗰種心態係完全唔同
男友角度好多巴絲都講左好多 現實啲響香港條路一定要咁行 當你過多幾年見身邊朋友結曬婚就知道嗰種感感受

至於係咪睇法唔夾就要分 我覺得唔係 成件事好在乎呢個係咪一個你可以過人世既人 係既話 就要犧牲 未來一定有更加多要傾要就

不過其實都要比佢知你諗咩 試下可唔可以用另一個方法同佢去傾

我諗起有個post 佢踩單車去奧脫福洗廁所

日日摘士多啤梨，收工飲下酒就叫體驗外國生活

當去玩咪冇問題囉

我成日覺得wh係比兩種人去
一種係屋企大把錢，冇撚所謂，
一種係本身個人都冇野可以輸，去同唔去都係做啲冇career path既工，
講真你男朋友呢一刻如果同你走去wh，係一個好唔明智既選擇

一個仲沉醉係體驗生活既人，真係會知道咩人適合自己過人世？
一係思想未成熟
一係體驗完心態改變左

結左婚2年了

有兩個fd都係同女朋友一齊去working holiday
兩個都係同條女講如果去完唔散就結婚
結果係兩pair都散曬

反而冇一齊去個d冇散到
但原因係兩個本身都係冇乜可能會偷食個d

大把錢根本唔會去 反而留學/去玩就會

真

要去外國做野嘅，係大公司做到夠senior再內部報secondment去都得啦

WH純粹係曬時間，到時老竇老母邊個養？樓邊個供？結婚錢邊個出？浪漫完啲垃圾市儈嘢都係要人做，唔係個男朋友做嘅，唔通等樓主養咩

佢會覺得點解要去外國working做低等勞工去摘生果去畜牧
true

問題係聽返黎ge case好多都無妳咁成功
先唔計妳/樓豬另一半點諗先或者維唔維繫到

好多人過到去
真係好似其他巴絲咁講
真係做下農場，工廠咁
無咩野學

返工放工已經夠累
住又唔係咩大城市
識黎識去都係同屋個堆人
話唔埋都係台灣香港人
英文學唔到好不在話下
賺埋d人工有無fing晒又唔知

所以去唔係唔好
係真係要有決心
要有筆錢for妳搵工ge時候生活到一段時間（去之前搵到啱就更好）
有planning
同埋要有運先

另外，係男仔角度諗
樓豬唔應該怪佢
怪只怪妳地都係生活係香港

講真，如果我有條件有錢
妳估我/樓豬男友唔想去咩
問題係現實好殘酷
讀master同班同學大部分讀完搵份好工
賺好多錢
你叫佢去WH
返到黎唔係搵唔到好工
但問題係又比同路人遲左一年發展自己係香港ge野
約出黎食個飯聚舊比較下就會自卑

妳地ge優勢係妳仲後生
假設妳去完仲一齊梗
都唔使話咁快要結婚
如果唔係樓豬男友仲大壓力

又唔可以咁講 畢竟絲打都係24 未有呢方面既壓力係好正常
發夢係絕對無問題 呢個世界都有人係可以由夢境變到現實 只係大部份人都要對現實低頭

Secondment 有幾多間大公司會有呢方面既機會

可以去，但去之前我哋要分咗手先
去嘅呢年裡面大家唔好聯絡 亦都唔可以干涉大家有無另覓伴侶
有緣份嘅話 等返到黎香港 如果大家都單身 又仲有feel
先睇下有無機會再一齊

點解無人覺得呢段有問題？
男朋友覺得WH on9、long d無希望
咁就可以講呢啲咁騎牛搵馬既說話

口講就唔再提wh
其實就心思思
到左一嘈交嘅時候就會提為左你唔去點點點
到時就會當好大犧牲
講真 我鐘意同男人相處多d
女人個腦設計係無咩智慧

小學雞先覺得long D唔影響感情

你講果d係有錢人係外國生活.
事實你working holiday只群到一班大陸人移民係度同你係工廠斬雞 包生果.英文交流都省返.
人地半工讀master 可能家境都唔係太過富裕.而且佢目標好清晰.對件事利弊都分析得好理性.

支持樓主同男朋友分手

對你男朋友好d

你放生你男友啦仲諗WH增廣見聞乜乜物物即係你都未定性想去玩/你真係一個on9
人地都27你就唔好耽誤人前途

一個男人27歲
1. 代表佢有120%責任去照顧屋企
作為經濟支柱，點同你去working holiday

2. 讀master姐係為左未來升職加人工
難道你想佢辭職唔撈？

3. 一個男人去到27歲 差唔多已經決定好職業路向，全力發展。呢段黃金時間你叫佢去working holiday？佢彩你有味啦。

Working holiday 畢業一陣就好d快去。
因為仲年輕，負擔少和未諗好條路點行，仲有時間可以試新野。
你地都冇錯，只係timing唔對。你有時間作嘗試但佢一d時間都冇。

分手啦屌
你去左wh佢咪無閪屌囉
咁都唔明？

佢根本唔愛你
完

我情況同你類似但我係要去外國做嘢
而當地前途待遇都好過hk好多 但都係選擇咗留係hk
不過我之後想去都可以 但當然襯後生去儲定經驗客量係最好
成日諗起就好驚幾年後嘅我會唔會後悔
但見到另一半就覺得值得
自己諗下wh 2年值唔值得你冇咗個男朋友
唔洗諗其他方法 去就散 唔去就繼續plan將來
唔好後悔自己決定就得 冇話啱定錯

自私撚 講咁多野做乜

27歲搏殺期，好彩既卅歲前就要決定終身目標，仲同d港女去浪費時間working holiday

long d的確好大問題，寧願當分左手

有冇諗過佢留係香港發展成就有可能更大
大家有大家生活方式
唔好話佢阻你成長 其實係相向
合則來 不合則去

女人去親working holiday通常得兩條路

1. 去農場摘士多啤梨，死慳死抵咁過冇野玩
2. 上天下海多姿多彩，不過係被人摘士多啤梨

見過太多人一開始去話要靠自己
慢慢抵受唔住身邊個個而去玩自己係到做苦工
最後由靠自己變哂做靠身體
一係搵個有錢男友包食宿日日吃喝玩樂
一係直接啲日頭去玩夜晚做雞

不過人係唔跌過唔知痛
通常去果陣唔散最後點都會散

男友 / Working holiday 自己揀

利申：係澳洲住過5年

供緊樓點去WH 呀？
番來見工同人講去WH，比人話脫節啦...

一個人自私起黎好難相處
但我講緊個個係你

對方一定係連登被洗腦

走啦臭雞 去食澳洲J啦

襯未正式出黎做嘢 攞一年時間體驗下外國生活

但你男朋友半工讀緊
咁你咪自私囉

你男朋友鍾意左你 真係前世唔修

你睇吓呢個post，已經有咁多人鬧臭雞

去wh唔係臭雞係咩？本身都係崇洋係香港搵唔到食果d垃圾先會去

27歲仲要半工讀緊master 事業搏殺期點解要人空白一年陪你

最好嘅做法係佢喺香港做嘢，你去外國搏吓有冇移民機會

我同你差不多，不過我係男佢係女
最後可能會我自己出發不過keep住一齊先

哇好撚熱血呀

去澳洲做低賤工做地底泥就係生命既意義

依個只係自私既人道德綁架既垃圾講法

Working holiday 完全係嘥時間
去完做理d下等公民工作後，對自己事業會有啲乜嘢幫助 無呀！係乜都無幫助呀！仲要浪費咁多時間

樓主隻臭雞幾時出發呀

你可以去WH唔代表佢人生規劃都容納到WH㗎喎
睇你都係想趁機hea下
就唔好拉埋個男仔落水啦好冇

去過澳洲/nz wh啲囡都係食唔過

一早覺得想自己開心就係要自私啲
世界係咁 冇得樣樣有齊
想去咪飛起條仔囉

你過去wh一年，俾鬼仔搞到西隧咁闊
男朋友留喺香港搵錢儲錢
到你夠鐘返香港就返黎搵佢埋單

呢個劇本岩晒你啦

呢D女真係戇鳩無極限

見識到咩 講黎聽下
利申：好撚後悔去左WH

女人玩完有人養
男人玩完食自己
遲下樓主就會嫌條仔搵唔到錢冇事業飛起人

成長？

去完返黎跟本就乜都無，咩都建立唔到

睇到就係好多係香港無咩作為先去會去

再唔係就係本身屋企好有家底，比你去hea幾年又好，玩幾年又好，你鐘意講到好好聽咁體驗幾年又好

你要去就放生男友啦

恭喜樓主

先唔討論wh值唔值得先，上面好多巴絲解釋左

你男朋友半工讀緊，你仲叫佢一齊去wh，你會唔會自私左d?
對一個奮鬥緊既男仔，你不斷加添壓力同擔憂比佢
你仲旨意唔嘈交？

去啦 睇你講幾次都係唔去唔心息
你bf值得有個更好既

你想感受呢d野就要拉埋佢？
你想感受姐 你知唔知佢想唔想感受？
佢都已經冇阻止你自己去啦 仲唔夠咩

你都on9 以為Wh好爽咁

你自己無目標唔好累左個男朋友啦

有d人畢左業仲on99唔知以後做邊行條path係咩既人去（好似我）
但我去完起碼真係知有咩想做
黎緊已經係外國搵到份工（唔係低下養牛waiter工）

你男友連master都讀緊好明顯有清晰concept之後做咩，當然唔想去

利伸：好多華人去緊同去完真係好似冇乜改變，係外國朋友都唔多個，真係諗清楚先

working helliday

體驗洋腸

不如你放過條仔益下其他人啦

佢想搏殺 你想WH
道不同不相為謀
分手啦

曾經男朋友都好想去WH 仲叫埋我一齊去
但我放唔低屋企人係外地生活成年
佢都為左我打消念頭 留係香港搏殺
你男朋友仲要master半工讀緊 可能佢一早已經有哂自己planning 點可能無啦啦拎一年出黎比你
雖然話剩係一年 但Long D好困難架 鬧架佢冇得即刻見面傾 仲要忍住唔見你成年

老實講 你唔係有個外國男/女朋友 為左有個長少少既居留期 去WH都無意義
你所講個啲體驗 去exchange 甚至去一個月trip都體驗到
何必要去WH

如果因為呢件事而將你foul走
咁呢個男人其實根本唔岩你
佢係一個有計劃嘅人
不過同時佢亦係一個好自私嘅人

我從來覺得一個人如果有佢幾夢想
有佢想做嘅事 就趁後生做左佢
30歲前先做得嘅野
點解唔趁了無負擔嘅時候去？
阻住人去追自己夢想嘅人
其實係間接將自己價值觀套用左落你到
當然WH係逃避現實我相信係其中一個原因
但亦唔代表WH就一定係On9
大部分有WH確對工作上無乜幫助
但係對個人成長 獨立處事 思考模式
都有絕對嘅幫助
而一直淨係留係香港做野嘅人
有幾多人諗野係唔狹窄？
個個淨係識諗買樓 同 移民

每個人都有自己唔同嘅夢想
樓主兩度提出WH
你根本就想去
如果因為佢唔比你去你就唔去
假若touch wood你地分左手
咁當初嘅堅持係乜？
除非你自己真係唔後悔無去
好好諗清楚自己想要乜
樓主唔應該控制男朋友未來嘅同時
你條仔都唔應該用段關係去勒索你嘅未來

PS: 其實27歲先讀緊個master 有幾上進

Working Holiday正啊

識得有個讀唔書嘅公屋妹去澳洲Working Holiday，識咗一個喺當地開中菜館嘅華僑，兩個人迅速墮入愛河，條女冇幾耐之後通知喺香港嘅屋企人話要結婚，喺澳洲定居、拎澳洲護照，做外國人

樓主可以參考下

咁你投錯胎囉 呢度係香港呀 真係想慢活嘅話 你應該要支持你條仔快啲讀完書搵份好工搏下升職上位 踏踏實實搞移民 而唔係上黎叫春

根本就係去玩
wh 根本就係洗錢 你條仔半工讀唔辛苦咩
有錢唔洗半工讀啦
你搵條有錢仔算啦屌你老母

大把人讀完書做左幾年野開始穩定先讀pt master

我身邊個個朋友，去完WH 咪又係咁，去黎有乜用

你係女無問題玩完番離嫁左佢 佢係仔就慘了

搵左野做再讀pt master等升職好過你一次讀完master先慢慢搵工啦
咁都唔上進

樓主叫埋男友一齊去真心表現唔成熟同on99, 每個人都有唔同處竟同目標， 唔係個個都想或可以放低一齊去做d唔關事既野。你為左你想去同唔想分手， 就講個咁既提議出黎， 就反映你自我中心， 只想世界為你面改變。 男友有佢既諗法，其實如果你真係要去， 可能分手係最好一條路

呢個係完全沉醉自己世界的豬
呢度樓主已經放棄左個念頭

睇完剩係覺得你好任性
睇個款都係想開post有人認同你
頭頭就被人插到體無完膚

我朋友
25 6歲條女同佢講要移民
佢話你留低我地即刻結婚
條女都照走 走咗仲無乜聯絡
(可能預咗民都移咗唔會再見)
點知年幾後又返返來
話離開後先知無咗我朋友唔得
嗰時我朋友已經拍緊拖
條女仲揾我勸我朋友同返佢一齊
我無勸只係講返件事我朋友聽
我朋友忍唔住係咁屌
最後條女好無癮又返返去外國

雖然移民同wh係兩個好大層次
但我想講當中有樣野係一樣 就係選擇
我感覺到我朋友覺得自己係被放棄嘅一個
唔係時間問題 係重要性

所以最後你放逐自己一兩年後返來
你男友就算單身 都未必會同返你一齊
就算一齊返 心都有條刺

最後
希望你唔係假膠 浪費我心機打咁多字...

叫條仔去WH呢個問題唔使討論啦
唔好阻住男仔事業發展

只不過成個post都係到數WH有幾差
然後最後結論唔去WH就係係香港繼續工作
討論嘅結果都係一開始幾錢人工 買樓 同 移民
然後人生每時每刻都係為左買樓同移民

其實有無諗過呢到連登
有十個都覺得去WH就係同鬼佬做愛
同埋有十個都話要提早移民
聽到呢到已經不敢問點解呢班人人生咁苦悶

你讀書果時唔識去exchange?
同埋你地本身經濟如何？

講到24歲一U grad 就可以有錢讀master
離晒地
大把fd 出嚟做一兩年儲到d 錢先再讀埋master
你估個個有錢畀master 個費用？

結論：樓主on9

識互相遷就先可以長久

一個岩既人 愛你既人應該係支持你想做既野 幫助你成長
如果你覺得唔去 一世都會後悔 就去啦
呢個男仔好自私

而家好分手喇 再繼續一齊，你就會日日怨佢，話當年為咗感情放棄理想，怨佢一世

有幾成長 樓主都係諗住去玩

我係男都覺得有問題
根本條仔將佢自己套價值觀套撚左落條女到
我真係睇唔明
條仔考慮自己前途無問題
但真係唔見得控制埋條女嘅前途又無問題

佢咪話撚咗分手
不過婉轉少少話返嚟仲有feel先復合
你唔係天真到以為呢句係為咗返啅呀嘛

如果Long d都過唔到
只證明兩個人嘅感情經唔起風浪罷了
一段咁嘅愛情遲早又係會出事
唔好拎一年long d做藉口

飛咗佢 唔好浪費時間 根本控制狂
係想條女好 唔係日日留佢係身邊
而係鼓勵佢去做想做既野

俾晒位條女入啦，港女去得wh十個十個半都會食洋腸，叫你早走早著呀咪生人霸死地

老老實實 Working Holiday 真係好幼稚, 去外國所謂體驗生活對你搵工有咩幫助, 香港地競爭咁大早啲認認真真番工進修裝備下自己好過啦

我上面都講
你叫條半工讀緊嘅工去WH, 咪又係同條仔講分手無分別

分手只係手段
你咁都睇唔出你都最好check check

"佢會覺得點解要去外國working做低等勞工去摘生果去畜牧
點解唔努力搵錢直接去holiday,甚至移民過去"

真係好撚認同

25歲 已經讀完
27歲先讀唔好同我講咁樣叫well planned
咁就真係晒左兩年啦

學費自己出晒

就算係手段都有風險 風險就係就係真分手
兩個唔一樣既人一定想法唔同
最後一定係其中一邊妥協
咁樣係遷就定控制 ? 就視乎當時人點睇

你都識講你地唔係十八廿二
你就話有塊閪等仔養姐
全盛時間比你迫拎一年空白期出黎
你估你working holiday 真係吹到增長見聞
返黎個人變左個有抱負既abc 咩
咪又係做下pt 周圍鳩遊 開心玩
開心完返黎叫條仔點做野

轉個頭見到人地有錢又屌鳩自己男朋友冇錢唔長進
一個唔該成頂送頂綠帽比條仔

覺得佢好正確

真係癡撚線，人地打生打死你一個唔該就去外國做雞，派十幾頂帽仲諗住返黎一齊？俾咗留位費呀？
把口話一齊打拼一齊俾首期，咪又係兩手fingfing返黎，乜撚都諗住宜家個水泡男友俾晒啦。
個男仔冇狂屌你一餐再擺上網已經俾足面啦，樓主仲自己衝出黎柒博屌真係on99，去非洲做雞啱晒佢

尚未討論wh係咪成長
你已經assume咗係，留言偏頗

佢個master應該無教佢用google

難得你肯屌條傻鳩
屌都廢時

咁就比人控制咗自己嘅人生，第時你會後悔

你唔靠人係外國好難立足
其實你都係夠好玩姐 你有諗過後果咩

條友真係唔識架wor

點解感情勒索會變左無問題

啱啦啱啦去外國做雞最啱佢

去半年啫 洗唔洗分手

真係想移民不如諗下你用咩方法
技資移民既過有無咁多錢
技術移民又夠唔夠分
做做下working holiday 移民呢個世代已經唔work

去外國一定係做雞？你啲logic都幾勁

你放生人啦好嗎？

乜柒都諗住玩，去一年半載已經搵少好多錢，同年可能結婚生仔買樓，你就仲摘橙

半工讀 同 借住再每個月還
一年還5萬5其實都可以

WH過來人

你男友講得岩喎
要移民搵完錢再移咪得

WH唔係比你為去而去
WH係一個手段但唔係目標
你去WH既目標係乜?
你無目的既去係無謂
另外你要有足夠能力係外國生活
唔好以為好好玩

男嘅唔想去
女嘅唔只一次話要去
男嘅理性地表達唔去嘅意願，響無禁止女嘅唔去嘅情況下提出分手

請問勒咗咩
抑或你覺得個男嘅一定要去，咁即係邊個勒邊個

未知閣下嘅家庭負擔
不過以正常香港家庭嘅少子架構，一年還五萬五
一係份工搵好多，一係屋企唔駛等份糧開飯

因為10個9個女仔去到外國都會同好多唔同既人扑野感受外國文化。

其實我係無錢
但係照借錢讀
只係要還多幾千蚊息
同埋有多兩三年工作經驗同一開始出黎讀
我唔覺有咩分別
淨係學習同吸收已經差幾皮
同埋program refer 唔係hard reference

咁當然要睇當時人
不過 樓主後生 有能力
冇咩輸唔起 佢又想去 why not
有咩野唔對路最多返黎
男朋友 當輸咗佢算啦

我先表達立場
男嘅一定唔應該去
Opportunity cost太高

但係點解條女自己去WH就要分手？

我針著上面呢點姐

但係樓主條仔絕對唔係囉

我都幾同意條仔唔撚恨...
如果唔係唔會講分手同收佢線...

至於樓主最On9 係講左自己既夢想比個唔愛你既人聽....

自己無乜錢儲姐
家用都係要比的

女人真係好麻煩,讀緊書唔想去都要被你屌

其實上面幫個女嘅人都有講一點
價值觀唔同, 唔應該比個男嘅拖住

個男嘅只係直接跳咗去呢個結論

咁其實好簡單如果條仔根本唔care條女
咁點解條女要同佢繼續拍拖？

D 人話個男仔 唔撚恨果D 如果樓主綠鳩人咁點牙 條仔識諗廢時你變臭雞 單身去咪玩得HAPPY D

男個價值觀就係要聽晒佢話
條女嘅將來都要跟條仔個plan
唔係就分手

我有無get錯先？

女嘅價值又何嘗唔係咁
如果唔係點會三番四次想去又要上埋來開post
我有無get錯先？

你有無試過幾耐唔比人屌閪
你幾有自信覺得自已見到洋腸唔會追住黎含？
佢又唔係唔比你去係分左手先姐 唔通人地係香港等你咩 真係蠢到等你 到時你嫁洋腸咪哂你條友d時間

第一次係諗住自己去，點知比男友話分手..
第二次係樓主以為男友覺得Long d 辛苦..提出一齊去..
何來三番四次..

先利申：我已經過左可以working holiday既年齡

我個人就真係唔多buy working holiday, 我都識唔少其實去左都係鳩fingfing, 最後3, 4個月就返番香港, 可以咁講其實都係賭個機會。反而我果時fresh grad出來死做爛做一年儲錢, 夠學費就報左個澳洲taught master, student visa有20個鐘part time, 去到焗pizza搵水腳, 個感覺有目標啲又實在啲

奶脹多=外遇

你都戇撚鳩

我覺得你錯

價值觀唔夾
1. 男嘅妥協
2. 女嘅妥協
3. 一人行一步
4. 分手

1 你都覺得行唔通
2 女嘅問第二次, 即係未妥協
3 呢個個案點一人行一步, 請解說
結果個男嘅揀 4, 因為係當下唯一選項

然後你覺得個男嘅"被迫"作出嘅選項係勒索
點解我會覺得男嘅呢個"被迫"先係被勒索果個

男人掛住玩唔諗將來 女人:冇上進心
男人肯進修為事業打拼 女人:唔陪我去玩

唔係話去WH有問題 問題係你男友都唔想去
同埋想去玩唔一定要working holiday
讀完書儲到咁上下錢 咪學旅遊台巴絲咁去半年去一年長途旅行囉
求其搵個PO 佢地見識都廣闊過你去外國摘生果洗海鮮啦下嘛

價值觀唔同

本身女仔係想自己去WH架喎
然後條仔迫佢分手
佢覺得條仔係因為怕分開先suggest一齊去姐
咁當然呢個suggestion 係on9啦

好多港女真係好幼稚
(唔係話港男唔幼稚 只係現實無退路俾你幼稚)

男人窮係死罪啦(當然有女人係食甜言蜜語可以飽肚嘅)
搵到個男人係專心搵錢嘅
但望見其他姊妹日日去玩去威又唔甘心
覺得俾男人浪費時間

一個人讀緊書做緊野
你迫佢去執生果
仲要係佢唔中意既
你阻咗人自己想行條路
你自己想做既野 佢冇迫你唔去做
其實樓主你都幾自私

感情綁架就好高尚？

之後結婚你都唔洗俾禮金酒席
梗係可以去WH啦

你2年之後又可以出多個post話男友冇錢仲結唔結婚好

第一次，第二次...點解每次
中文上完全無問題....

不過都岩既，依度不嬲幻想到去wh 就一定係做雞...幻想佢地日日嘈交，都合理既..

你想我點應？
一個唔care愛情嘅大男人
然後又係覺得我搵咁多錢
都係為左我地未來有上盛嘅生活
結果就放棄左條女
大家辛苦經營嘅愛情一句話分就分
你視愛情如糞土
咁嘅價值觀點討論都唔會有結果

唔係個個女人都要上盛生活
唔係個個女人都要買樓移民
唔係個個女人都想發達
你一竹竿打沉一船人
覺得全部女第時會嫌你廢嫌你人工低
有晒你自己嘅假設係到

然後你一副未來生活與金錢大過愛情嘅價值觀
點討論？

唔WH咪繼築一齊構築愛情囉
男人打舖LOL唔應機都詐晒型啦
女人飛去十萬九里遠就唔係一回事
咁撚樣都得

咁點解唔可以分手
點解分手就係感情勒索 唔夾咪分手
如果你有3個ex係咪代表你勒索控制過3條友

樓主鳩FING FING冇事業冇負擔去WORKING HOLIDAY梗係正啦
人地打滾左幾年, 你要佢放棄晒所有野返黎重新開始, 到時咪又係俾人話佢窮,飛左佢

利申: 去過一年working holiday

我只係覺得佢地無乜商量過咁
我覺得佢地未好好討論就得出分手呢個結果
一人行一步我覺得佢地需要較長時間討論

只不過從樓主文章好似乜都無乜深入討論過咁啫

解釋下個男既諗乜
男既係處於事業博殺期 夜晚仲要番學 若然女朋友再去埋wh 佢係同時要面對三樣野 佢要面對幾大壓力？佢同你講去就分手 唔係因為勒索你 反而佢好清晰 事業學業 跟佢係一世 但女朋友敢唔敢寫包單？冇人知 如果口頭話過人世就得 離婚率就唔會咁高 同埋佢自己睇得長遠 佢事業有成 直頭移埋民 係一個典型香港識諗既男人應該去想同做既事

至於樓主你又諗咩呢

我估 你係唔知自己路向 又覺得自己後生 不如去下wh 睇下會路會醒覺 我同你講 係可以既 前題係你有家底 同時你男友係二世祖 唔係既話 你去完番黎點醒覺都係冇用 呢個世界講既都係錢 樓上有人話咩 人生唔係得買樓乜乜物物 要出去體驗下 我想問個問題 係咪體驗完層樓就會從天而降？ok若然你唔買樓 咁你係想要咩既生活？你肯唔肯同佢父母同住？生唔生？移民定唔移？你又可以出幾多錢？定係等佢養？你同人講係可以跟一世既男人 咁你又覺唔覺你自己係可以令人跟一世既女人？你覺既點解上面咁基本既問題都冇考慮？
你叫佢去wh既時候 你諗既係 安全感 增進感情 但你又有冇睇到個男既要放棄幾多野？希望你唔會係諗住個男既咩肯為你放棄幾多等於愛 若然你真係咁諗 首先問自己又肯放棄幾多 感情有時係要有一方放棄某部份既野 當然你可以話個男既自私 但你又何嘗唔係？若然大家都唔肯放棄既 咁分手其實係非常正確 因為你兩個路唔同 而且亦唔會成全對方 依家都尚且如此 何談結婚？

不過唔係你兩個既錯 做人 邊有人想日頭番工 夜晚仲要讀書 而唔去玩 但你生於香港呢種畸型社會又冇家底 你冇辦法改變形勢 唯有係咁 你或者你既下一代先可以過到想過既生活 自己諗下

心照啦
去working holliday十個有三十個都係諗住去鳩fing玩一年架啦
玩到幾墮落就睇下你個人本身性格喇
眼見幾多女仔講到好有目標，點樣體驗人生
咪又係比鬼屌吸毒九唔撚搭八
個人被逼返黎，個心仲留係果度
日撚日ig post D外國相扮唔係香港
又乜撚野miss old days屌你老味英文打撚到錯撚晒
唔知以為入撚左籍，假扮自已離撚左地
男既明白而家浪費一年就會追得好辛苦
與其要等一年，仲面唔知條女係外國比幾多鬼仔中出
不如拿臨分好過

因為佢只係天真以為只係安全感問題

點解又係呢d
我想....
我都係.....

咩都企自己角度自己世界諗到咩就覺得啱然後要人認同埋一份嘅post
做女朋友有冇企喺男朋友角度諗先？

除非 3 有答案而男嘅都係揀 4, 否則我睇唔到勒索咗乜嘢
又去返 3, 男嘅就偏理性, 我自己就理性分析唔到一個答案出嚟

睇黎你都幾煩腦喎，
有時大家意見不合都真係幾煩腦，尤其係同自己好親既人。

問題1. 點解條女WH嘅values會係0同負數？條仔去就真係負數啦。

問題2. 條女有無cost咁關你咩事先？同埋條女就係趁後生先去，過左30歲已經無得咁樣去。

問題3. 條仔到依家都行緊自己plan緊嘅路，只要佢唔去WH，點解會比人拖累？

我都有差唔多情況，但係我就係去讀書
用左好耐時間先可比批准我去，但係一諗到long d 就sad

放過你男朋友啦，你同佢根本兩個世界嘅人
WH正垃圾

留港無問題 條女都妥協左
咁點解條女唔留港又唔得？

唔係好理解到呢個post啲人點解覺得唔去一年working holiday係可以夠錢買樓
定真係女人係原罪？

去wh=做雞
留係香港返工讀書儲公田買樓=上進成熟

結果到最後連登仔個心都係想做樓奴

問題係條仔讀緊書點解要迫人去?
想條仔defer定quit?

留係香港日做夜做儲錢 讀書買樓 係最重要

邊有迫？似係條仔迫條女唔去

比佢去但要分手就等於迫佢唔去？

比個提意條仔一齊去=迫佢去？

邊有迫?
分手放你去玩,大家自由d有咩問題?

唔係一年嘅錢
1. resume上斷咗一年
2. master要追返人哋一年嘅學習進度
3. 職場上追返同資歷人士一年內建立嘅人脈
仲有追唔返同屋企人朋友相處嘅時間

咁又上黎開post?

咁唔去wh買唔買到樓
講到無左一年就追唔返咁大件事 講到會身敗名裂咁

價值唔岩咪分手lor, 點解你道德審判人話人地勒索。。。

條仔半工讀緊master喎，即係已經返緊工，一去WH就要放低學業＋事業。
唔知你開始做野未，定仲讀緊書啦。依家搵工，你有一年空白期，HR已經多數唔會考慮。你答去左fucking holiday就仲死，人地實覺得你呢D 90後廢青一定係去逃避現實。
個底花曬，自然返到香港都好難搵到好工，都唔好話咩搏殺期，錢都搵唔到。

樓上條友話咩唔係個個女人都為錢，唔一定要有錢先建構到愛情 講得出呢D說話都一定無用腦諗，都唔好講住屋啦。無錢邊有娛樂呀，出街食餐飯睇場戲唔係錢牙？無錢邊條女會同你拍拖呀？日日行公園牙？

24仲會咁on9諗埋啲咁既野
當你讀曬大學讀埋master都已經22/23
有1年出社會都仲未認清現實發緊夢?

得既
一係你有料到唔憂米
一係你一早有人包過世

葉問武學名家早年都要靠太公分豬肉
家道中落都要落香港做工啦
李小龍夠勁啦都要拍戲做野架
你係普通人就更加要時間去打滾拼搏

唔係話阻你
但唔係求求其話行就行
隨性同隨便兩回事黎
我見到wh成功既只有兩種人

一種係預左唔返香港出國前已經搵好工(唔係低下牛工)打算好既(中途再俾人包機票過英國見工落地生根)

另一種係死慳死抵
唔玩儲錢返香港就完(都係要面對現實)

牛工又去玩既唔係一場空就係乖仔變飛仔
返香港又乜都無成日話想返過去
到依家仲暈暈onon咁
有啲仲wh做到做埋扯皮條

樓豬你係邊類?

我見到去WH嘅過來人好壞參半
然後又唔係條仔去
就係更因為條女無cost
Even come out 嘅values not as expected
對條仔有乜影響？

其實樓主已經表明唔會再提WH

大家可以停止狙擊佢

That’s the point
然後又話第時儲到錢咪移民囉
心諗
屌 又一港豬

男人有事業心 27歲先黎斷一年影響好大架...

我家姐未去前已經搵30k
去完一年返黎再搵工搵到更高
宜家40k都黎
點睇？
講到條仔咁勁
返黎會怕失業？咁唔好講到明日之星 咁啦

咪就係唔勁先唔去lor,做咩姐你

我同意你嘅講法呀

但係，點解要移民呀？

其實都係一年啫，佢唔想去咪你自己去
一講就話分手各行各路真係on L9
不過人地半工讀緊master你又問人去唔去working holiday 其實樓主都77地

屌 你講到你咁唔恨
搵條女嘅女家唔洗比禮金咪得囉
反正你有事業有大把女
唔岩搵到岩啦

另一個例子
朋友讀唔成書去澳洲wh 搵左間餐廳做，之後去學廚
宜家wh完留左係澳洲住同做野
邊個話一定係為逃避現實？ 隨時唔洗再返黎香港添呀
你有目標唔鳩洗聽連登仔 留係香港做樓奴

老柒講 就算樓主決定唔去
都一定係心有不甘
自己係屈就嗰個
過幾年又會怨
男人唔俾佢見識 又唔敢冒險
俾男人浪費咗大好青春之類

所以都係分啦

一個happy wh (反正衰極返到嚟都仲可以老實人埋單)
一個事業上位 搵件更好
win win

去同唔去冇分對錯。包容到就更係好，分手亦冇問問，因為大家價值觀唔同

Working holiday

其實就睇邊方面著緊d 架姐，而家擺明樓主care 多d, 男友就唔多care

其實真係好難追
27-30好大機會接觸大型project, 其他人浸多你一年
我請人無理由優先請個多一年摘生果經驗嘅人

既然樓主都想見識呢個世界多d, 感情世界都係架姐，不如都試下，你出到去可能會遇到一個更好既人呢？

大型project 邊行呀
做個文員又大project呀

但樓主男友唔係讀唔成書

你覺得文員要半工讀 master ?
不如你話我知你做邊行咁高要求

唔好浪費你條仔時間

無錯，係working holiday 根本唔抵玩，係人地國家無勞工，度條橋出來呃班傻人去做。
對於無技術庸才可能好抵，去玩1年半載返來。
本身上緊位，讀緊書考專業人士，玩完返來乜都無，梗係考咗牌先技術移民。
WH做完得個吉，考咗牌先去可以住一世，有腦都識揀。
咪同我講乜乜乜技術移民好難，讀個nursing HD 出咗牌，全世界任你去，唔好再俾藉口自己

樓主最好講下條仔做邊行

其實你返工都至少無咗8個鐘啦
呢8個鐘你都無得用嚟同屋企人朋友相處

快撚d去啦死賤雞

其實你拎一個月出去自己旅行下都感受到啦
成個月冇野做 已經好長 夠你慢慢感受

其實樓主你同你男友方向都好清晰啦，你都講咗你提出想去好多次去wh不過都嘈交，去到你男友依家直頭俾你去但係分手先，你又有得去，佢又當放低個包袱，你又話想體驗生活，咁應該了無牽掛咁去玩，我當你去wh但又拖住一個人，好煩囉，你男友又半工讀，一定攰到抽筋，但要多幾分力去就大家時差同擔心你呢樣嗰樣，你想逼死佢咩，你真係有心同佢一齊嘅咪淨係去半年貨仔囉，你男友如果真係愛你都會為咗你食齋半年左右㗎啦，至於其他人又覺得去wh有無意義有無得著呢啲真係好個人，未來未發生而且人人嘅命運都好唔同點會講埋，但唯一真係考慮嘅應該係樓主你同埋男友嘅關係囉

咁拍乜撚野拖呀

自己想做乜就做乜
自私唔諗對方
又講到人地唔成全你就唔好咁

食屎啦你

樓主男朋友講嘢有文有路你識倒佢執倒啦，仲要唔介意你係港女，你地啲女人成日以為做埋啲對兩人之間既關係好既嘢就係對對方好，大佬你要一個男人好地地放棄自己事業就係為左同你去外地模擬一年同居生活？冇撚嘢下話？你估男人同你地一樣抄下散搵人埋單就得呀？你根本就冇企喺男朋友角度諗過。

Sorry for 1999

理性d睇:
第一個選擇, 你可以去你喜歡既WH但要分手, 佢如常留係香港又係要面對分手
你著數d喎
第二個選擇, 你可以你喜歡既WH, 佢要去佢唔喜歡既WH仲要無左份工
又係你著數d喎

唔好以為分手得你suffer
樓主咁想去體驗下低下階層既生活咪分手囉

working holiday唔同人睇法唔同，大家價值觀唔同次次討論都唔會有結論

我好慶幸當年同另一半目標一致，一齊出走去咗一年，係人生難得嘅經歷，未去過嘅人未必明白。之後返咗嚟香港咪又係一樣繼續打份牛工，唔覺有影響到我嘅career，其實係咪咁多人好鐘意返工 香港返少一年工，去外國經歷不一樣的生活，對我嚟講100%值得

如果你地兩個人價值觀唔同，唔係佢就你，就係你就佢，你要衡量下咩野對自己重要啲

3年前同女朋友都係同樣情況
個陣我都係大公司準備考牌
不過我決定係放棄左考牌同QUIT左份工,同佢去左1年半紐西蘭working holiday
睇到既野同得到既野係你想像唔到
我係儲左錢先去, 有3-4個月係環島遊, 換宿住係local family 度幫下佢地手,同下佢地傾計, 發覺佢地諗野同我地諗野真係好大分別, 我地好多理所當然既價值觀其實未必係適合我地自己。期間都識左好多唔同國家既朋友, 睇到好多係香港無可能睇到既野。
只能夠講我認定佢係我未來老婆, 十年後廿年後同仔女講番當年同你阿媽咁熱血一齊探索世界
你話返到黎有咩影響, 我一樣做得返本身個行, 人工仲一樣咁高, 仲好有發展前景, 所以唔好太擔心呢樣野。

睇曬咁多留言
其實我同男朋友每次一傾到WH呢個話題 都傾唔到好深入
因為我每次一講到WH佢就反應好大 即刻off topic 傾唔到落去 所以我唔太了解佢心裡面嘅諗法（或者佢怕講完啲女仔去WH係雞係公廁 我聽完會唔開心）
可能我一開始只係考慮到安全感嘅問題 所以忽略咗男朋友背負住咁多壓力

雖然去外國生活一直都係我夢想 但係好似各位巴絲所講
除咗去WH 仲可以去一段長啲嘅旅行 或者將來移民（有機會嘅話）都可以體驗當地生活
所以WH同男朋友 我會揀留喺男朋友身邊

回番上面有位巴打以為我哋因為WH嘈咗三番四次
可能係我開題開得唔好 其實我同男朋友係第二次傾呢件事
不過兩次到最後都會嘈 所以我先會講每次

我30歲先去wh, 其實只係去左半年, 當休息自己去下旅行
返到黎, 人工照舊

依到大把assume 去wh 係做雞食洋腸啦
你唔逐個逐個屌佢哋留言偏頗

想去食洋腸咪放過你條仔先去囉, 死臭雞, 又要去食洋腸又唔肯放過人, 正宗八達通臭閪

我個陣返到黎仲做左幾個月音樂, 然後搵工搵左2星期就搵到, 人工都係照舊, 做左1年幾就加左幾千, 老實講, 做得野既係唔怕離開香港一段日子。
太多人將條career path 睇得太重, 我覺得人生體驗重要d.
係香港除非你aim at 升做Director , 如果唔係咪又係打份牛工, 仲有40年慢慢比你玩, 而家65歲先退得休. 趁後生唔去等幾時
我識唔少專業人士都quit 左工去, 應該話愈專業愈有本錢去, e.g. 護士/律師/導演, 好多係個度識既frd本身係香港都撈得好好, 純粹係想睇多d唔同既野.
同埋去邊度working holiday都好重要, 我覺得紐西蘭仲保持到個種風氣, 澳洲就太龍蛇混雜

其實我都覺樓豬0n9
0n9在為咗其他人而唔做自己想做嘅嘢
自私有咩問題 拍拖包結婚生仔包一世？
今日條仔咪因爲自己前途而寧願講分手都唔肯同樓豬揾折中方法
他日難保佢唔會因為其他嘢而威脅分手要樓主服從佢諗法
不過樓豬咁鍾意佢男朋友肯定寧願做狗都唔敢say no

無得講邊個啱邊個錯 你先24歲 佢已經27歲啦
同你去多一年就28 29歲
要佢放低曬所有野陪你去WORKING HOLIDAY
其實真係好難
唔係話佢自私定點點點
但係佢都算好啦 係你去之前都同你講好曬
兩個人關係要點處理而唔係你走左之後
一邊話會等另一邊就搵第二個
一世人唔會真係咩都能夠擁有曬所有野
你要擁有到某D野就要識得放手某D野
可能唔係佢抗拒去WORKING HOLIDAY
而係佢依個時間點認為自己唔應該去
你唔好覺得佢係用分手依個後果黎逼你唔好去
佢只係好理性咁同你講 如果你去左佢會點樣處理
希望你會明我講緊咩

咁多個駁我嘅留言你依個都算最冇質素
前面幾個都有質素我服佢哋

喂講咩啫
你有能力搵個岩女人嘛
點會遇到呢啲問題啫
唔好作咁多野出黎啦

食洋腸啦去死港女

On9 咁唔買樓唔洗返正職添啦
返老麥kfc包三餐 收工返屋企
一年冇左就係冇左
你點追得返？
我唔會話去wh既人就係有問題
但樓主依個case就肯定個男仔處於事業起步期
佢唔想放棄事業
做人一定要有取捨架啦
唔通好似樓主咁 又要自己出去玩
但玩完之後又想自己生活有男友保障咩

又話拍拖自私冇問題，但自己自私得人地自私就唔得，正宗港女，你贏

樓豬起碼肯傾下
條仔一嚟就要分手
邊個自私呀

其實你唔洗擔心 任何人總會有迷惘時刻 你男朋友屬於識諗既人 唔會咁易就覺得你唔適合 而且男人天生怕麻煩 唔到萬不得已其實唔會亂作決定

香港識諗既男人比較對女人既公式化且合理既要求不外乎 性格正常 財政獨立 適時為對方著想 樣順眼 唔洗搵超多但唔好好似出面果堆搵萬零蚊hea工然後將壓力放哂比男友
以上條件對比起香港男士既生活條件 單係唔洗搵好多已經唔難 亦已經贏到出面好多人
同埋男人係40歲前壓力係好大 但40歲後女人既壓力就更大 女人揀錯人既同時如果財政唔獨立 一離婚其實接近玩完 問心同齡男人又點會要一個上年紀又冇錢既女人？可能聽落好遙遠 但係香港你唔諗遠少少你就會完 可能離一離題但你自己諗諗

同埋分享少少 本人就放唔低咁多 唔會wh到 但去左次西藏 的確有種天人合一 雪景桃花d羊四圍走 唔計拉薩堆天眼同垃圾標語 同香港比 香港不過係有錢人天堂 窮人係狗都不如 根本唔係人住既第三世界 但去完並唔會話咩眼界大開 感覺氣象萬千 煥然一新 拎去ig fb打一堆感性垃圾諸如此類既廢話 因為有樣野好清楚 冇錢去改變你依家既現況 所有野只會係曇花一現 你唔覺香港人之所以鍾意去旅行 係窮人黎講正因為無力改善生活 唯有靠曇花一現黎麻醉自己？ 咁你想要既生活係長期擁有 定係曇花一現？

我了解你男友想法...
明明係努力奮鬥黃金時期
你咁做只係成為佢成功路上既障礙
你working holiday完搵人嫁左佢就可以有stable生活
男仔辭工working holiday返黎, 咩都唔係, 要搵過份工從頭開始
呢個時候你覺得佢唔夠stable, 無能力娶你, 你都一樣會分手
咁不如同左你分手先....

佢根本就比女玩到傻咗
一係佢就大男人到極致
無其他

咩條女玩嘅時候就係你
埋單就搵第二個
又係個啲金鐘連登仔論調
如果佢真係咁
佢真係幾唔好彩

咁依樣野你你地自願架啵

你依d賤種孤獨一世啦

你男朋友無阻止你去成長 只係覺得呢個轉變會有風險 將風險預告知你

我退一萬步當真係條仔自私，但你一開始就話拍拖唔係一世自私冇問題，你而家又想講返條仔自私好有問題？

唔好美化條仔
條仔係覺得樓主去WH
一係做雞一係拖撚住我
你咁撚堅持 分手啦屌

分手💔最好 有夢繼續追

快啲分手放過人喇

本來睇到最後話移民過去果段正想屌柒樓主架啦
點知原來仲係半工讀，我仲以為返d 咩ibanker 十幾萬一個月，笑撚到我

話左感覺佢地無乜交流就已經去到呢步
所以我先有以上結論
如果討論過之後再得出分手結論
我覺得合理

你男友貼地唔貪玩姐，working holiday 得個名好聽， 去人地度做labor 有咩成長可言，自己唔識諗唔好拖埋人地落水啦

女朋友未提之前我無打算去, 亦都唔想一個人去
但2個人去可以一齊經歷咁多唔同既野, 咁多回憶, 呢d野係幾多錢都買唔到.
只係想講我都有平衡過風險同可能會犧牲既野先簡同佢去
但最後返黎更加發現真係no big deal.

分乜撚野身
你有你留香港發展事業
我有我去外國增廣見聞
大家都可以繼續係情侶
更何況條女係去一年
你分身做乜撚野？

香港好？我屌撚死你老母呀

好似係你哋個個屌樓豬自私先
我眼中佢哋冇人錯 唔啱咪分手
係你哋講到條仔啱哂 條女自私冇腦
咁我咪問下講自私究竟邊個自私d囉

分手啦, 分左手點食腸都無人話你
出到去你就知點解香港女人叫做Easy Gal
建議收埋錢, 都叫做有生產力
同樣你男朋友又可自由自在去工作溝女叫雞
一家便宜兩家著

sorry可能我表達得衰
如果兩個都自願既一齊去真係完全冇問題
始終人生幾十年 抽一年去見識好正常 而且成件事好幸福
但如果對方唔想去而被逼去 或者最後因為唔想分開而妥協去
咁個問題就非常嚴重

會唔會係因為你圈子既人學歷唔高？
我識果d,玩完一兩年返黎其實都同無去wh果d唔乜分別

我覺得見識多係因為你自己既學習態度同好奇心 唔會因為working holiday而多左，同一個道理你毒撚唔同人溝通就算係外國英文都唔會進步

Sorry for屌你老母

根本係睇人造化
Wh本身冇問題 自己d frd 0n9就賴落wh到話wh冇撚用
我都識人做咗wh之後拎埋working visa 移埋民
咁我咪要日日吹奏wh?

係我就去wh,到時你地散左你就會後悔

相遇太早 不如free 大家有個新機會

男人有負擔.話去wh就去wh咩.你睇去wh既女人多男人幾多倍.自己諗下原因..

屌你24歲仲未岀黎做野 再拎一年時間去working holiday都25/26，跟住你洗唔洗趕結婚先，好多女仔又要趕30前結婚生仔 如果你有家底咁你可以試下既

其實你都係唔想咁快做奴隸姐，我明既

除非你真係諗清楚長期留係嗰邊,唔係WH根本就係避世用,
中學好多人畢完業都去澳洲WH,有D人中途用哂錢就返黎,有D去完返黎香港就鳩FINGFING,我真係唔覺去完可以成長幾多.

PS:識有女去澳洲打飛機

大佬
斬腳趾避沙蟲好咩？
如果long d都克服唔到
只能證明兩人的愛情不過如此
一個陪唔到你共艱難嘅人
要黎托燦咩
咁樣分手咪仲好
唔通去到結完婚先比條女反起你條船咩
同埋小別勝新婚
Long d風險高 回報都更高

第二，條女要發癲幾時都癲得
佢留係香港你唔洗陪佢行街咩？
夜晚唔洗傾電話咩？
大時大節唔洗見咩？
咪一樣要咁多時間
唔通你係香港個陣可以唔洗陪佢出街？
根本同long d無關係

幾欣賞呢個思路

其實佢地兩個又唔係話好夾
一個成熟，理性又思想傳統
另一個就仲想經歷多d野，無咁goal oriented

其實如果樓主既夢想係結婚生仔，識到呢d仔會幾夾既，但如果唔係既話都幾麻煩

上面話齋
你一係真working
一係真holiday啦..

上面果堆咩雞鴨鵝其實唔洗理
至於你男友 我估啦
佢可能真係驚冇左你 又或者 佢唔想講佢自己既壓力 女人係可以滔滔不絕咁講自己面對既事 就算雞毛蒜皮既事比男友聽 但男人唔會 點解男人成日會約兄弟飲酒吹水之類 係因為呢個社會 男人係連低頭 流淚都會比人話係弱者 如果剩係坦誠相對就解決到事情呢個世界就唔會咁多事發生 同埋自尊心 男人係好難會對條女講唔捨得的 若然佢係愛你兼正常人 所以佢比你揀 當然亦有可能係美化左佢 但我覺得正常負責任既男人應該會咁諗
同埋上面話WH完番黎仍然可以點點點 當然可以 呢樣係每人際遇與能力上既不同 或者樓主男友係廢柴 去完WH就追唔番D野 呢個世上總有能力高低既人 你揀得佢 一係接受 一係離開 唔洗諗得好複雜
同埋你真係揀左唔去既 你可以同男友簡略下點解 其實佢同你嘈得呢樣野自己都唔會好受 你講完對你對佢都係一件好事

你自鳩私 你想去姐 就要人同你一齊去咖啦咩 ？

一定要去 唔去你會後悔
唔去一年都可以去半年
事業上左位之後你一定唔會再夠膽去
襯後生 見多d呢個世界

女人就係可以二次投胎，屌你

放過你男朋友啦，佢好仔黎。

證明樓主男友識諗

閱讀理解零分 ？
咪講有feel到時可以再復合，條仔已經放生左樓豬

其實你會唔會想佢留低你？
如果佢好主動要留你你又肯唔肯？

樓主男朋友佢想用“迫分手”呢招去迫人屈服唔去WH
佢睇死樓主唔會飛佢 哪裡來的自信

如果我係樓主 我未必會去WH 但遲早一定會同呢個人分手
今日用得講分手呢招 第日發生其他事一樣只會用”講分手”去解決問題
呢種男人好歹有限

女人可以出到首期買樓結婚咪去飽佢

你都識講專業人仕
我係精算師去幾年都無問題啦

自己都去過日本wh忍唔住寫下

其實去wh既誘因個個人唔同，有d可能係想去玩，有d真係想試下外國生活唔想困一世。
但點都好去之前你最好評估一個最壞打算。比如話樓主個case會冇左男友你接唔接受到，至於錢，我覺得冇左仲可以搵，反正你後生。

當年小弟事業唔算有成，儲左一舊錢又唔上唔落，冇女又唔知未來係點，咁咪豁出去體驗一年。個人覺得得著好多，個人都冇咁毒，語言能力又好好多。番黎再為事業打拼多少都有幫助。

點解一定要long d,
面對仆街上司/西客，屋企已經夠煩
你呢d正宗自私精港女，接實

唔想去咪唔想去
你做咩要迫人做自己唔想做既野
都幾自私

如果拍拖係負擔
你點解要拍拖啫？

分開睇啦
首先係以個人身份獨立咁睇, 去與唔去都係個人選擇黎
但, 如果拉埋男/女朋友, 成年事就唔同晒, 唔可能自己想去就要對方都一齊去, 第一意願, 第二時機, 第三關係深淺
人地唔想去, 唔可以為左陪你就去嫁嘛, 大家只係男女朋友, 又唔係結左婚, 去去下分手咁點算, 人在異地冇人冇物, 無啦啦又洗左舊錢
另外, 你可能依頭返工返得辛苦就辭職去, 對方可能公司睇重緊佢上緊位, 冇可能叫人就咁就走左去

On9樓主

兩個人迅速墮入愛河.......真係兩個人都墮入愛河???

迫人long d仲唔係負擔

Working holiday 只係比窮人有藉口外遊

不嬲都話針無兩頭利
咁多兩全其美呢個世界就無人分手啦
唔洗理人點講 唔後悔自己選擇就OK
始終你既人生係你既
不過咁睇啦
你唔去 都唔代表第時可以拍到尾 (但都有可能HAPPY ENDING
但去左就一定分手先 樓主自己揀 呢啲無對錯

樓豬你放過你男朋友啦

講嘢好似十幾歲未識諗啲𡃁妹咁

呢啲女仔淨係會拖累人生

希望樓豬男朋友睇到呢個post. 快啲脫苦海，香港揾唔到唔緊要，呢個世界大把好女仔

樓豬男朋友你自己真係諗清楚

樓主垃撚垃 影衰香港女仔

其實你男朋友係咪讀專科？如果係既，你真係唔怕等多兩三年，隨隨時大家一齊移民。
如果唔係既，你可以趁呢段時間進修下，let say 讀個護士牌/考ielts/讀master。讀完護士牌，移民後咪做其它野囉。
你知道移民係父婦計分掛？多一分就係多一分。
雖然我知道你都係短視，但去得外國唔拿居住權，WH發完黃梁一夢咪又要返香港做狗

圾*

男朋友講左唔想去
即係好似你唔食榴槤咁, 你講左你唔食, 但你男朋友得閒冇事就要同你傾要你食
咁其實有乜好傾, 你都話左你唔食

兩個都唔on9，價錢觀唔同者，大家都唔好阻對方前途，分手吧

咁你應該同男友爭取下有無機會放一段長時間假 (~1個月)
然後一齊去旅行又好, 遊輪又好, 或者好似有巴打話短期COURSE都好
純粹想去生活(生活下)既話唔一定要WH
唔知佢咁忙有無咁長時間啦
無一個月兩三星期都好

咁佢同佢男朋友唔同年紀
24歲去wh好閒姐，唔通30先去

根本你個死港女性格累人累物

外國月亮特別圓 好聽d 叫工作假期

難聽d 係做苦力 剪下樹技 收集下蘋果 或者係餐廳打工

你其實即係大陸個d 離鄉背井既民工 唔好覺得你出去玩一年返黎會有咩改變

起碼你男朋友仲叫腳踏實地 用最穩妥既方法建立未來

樓豬不如放生你男朋友啦

Sorry 影唔影響感情其實係因人而異
利申
Long D 5年

你想去咪去，一陣唔去將來又怪男朋友
但你要明白你唔可以要求你男朋友陪你任性去做你覺得值，但佢唔覺得嘅野 做人唔可以咁自私咁貪心咖，總要有取捨。而且就算佢肯為你犧牲，將來都一定後悔，大家摷返出嚟講又係分手
其實你男朋友嘅立場好清晰，一早講清講楚，係你死心不息係要提起僥倖咁諗佢可能同意，撩交嗌嗰個其實係你

比人中出拎到居留權
咁咪值囉 而家香港搞成咁
樓主為自己去 都冇咩問題 但拉埋男友落水先最抵屌

收皮啦臭雞,仲你話想同男友有將來
陪你過去做廢柴幾年,返到黎30歲
又冇工又冇錢
要結婚個時你老豆老母問點解要揀個廢柴
你係咪要你男友話因為陪左你過去呀

男朋友定working holiday
心中有數

WH 都係一年姐，最多叫原地踏步，做乜講到好似放棄哂所有野咁

我幾年前都去咗1年澳洲，返香港咪再搵工囉，成世人做幾十年野，少1年差好遠？ 依家最多咪比同齡少日一年經驗姐，過多幾年你覺得 10 年同 11年working experience 爭好遠？

仲有WH有冇得著係睇心態，唔肯打開個心接受新體驗/唔同價值觀，你去邊都冇用。

樓主同男朋友兩個都冇錯，係價值觀唔同。去唔去自己揀，總要犧牲是但一樣。

應該唔係啦，但真係得d 讀唔成書既去，可能咁岩掛

但你又知無分別？你有time stone 睇哂咁多條timeline 咩？
事實上就真係遲一兩年就係遲一兩年，不爭既事實

我唔反對去WH 既，但真係要好清楚自己要乜野
而我認為大部分人都係唔知自己做咩，所以先去
所謂體驗

利申番先，我識既去wh既人全部三大ugrad或master

你自己唔明白人地去黎做乜就迫全世界都要認同你既講法？
你自己追留言啦，大把人講左無分別
其實去一至兩年wh根本好閒，都係果句，有能力既，去唔去都唔會被埋沒

同埋，遲一兩年駛死？大把人25，26歲先大學畢業，又有人大病一場停工半年

如果時間真係咁大關係，就唔會有ugrad一出黎就20k，有ugrad 做到30歲都係得15k。根本最後個社會係睇你有冇料，唔係睇你空白期

港女去wh 咪同返m記part time差唔多啫，做低下工作賺果少少人工，係香港仲唔夠折墜咩

邊行都幾大關係的 同料無100%直接關係
不過一年空白其實真係唔係咁大問題
睇你解釋同個19 HR受唔受姐

睇嚟你仲戇鳩

人地讀緊master 唔係咁大問題?

refer緊樓豬

我朋友都係咁 去左2年溝左2件港女，圈子都係香港大陸同台灣人，番工就番下停下，但全部都係廉價勞工工作，最後同室友因為爭女反面先番黎香港，番左黎香港半年幾都未有一份工，所謂既見識最多都係遊歷下同外國人溝通得多d，簡單d講係玩左2年

真 會覺得你無為佢地將來著想過 同埋long d出軌真係話咁易 就算你本身係好純既女仔都好都有好大風險 就算無出軌感情都會差好遠 所以你男朋友先會話你去就分手 同埋我覺得佢夠膽講出口最主要都係想你識選擇 但如果你都仲有去既諗法的話佢好大機會會直頭放棄你
為左自己將來著想同埋為個咁理智咁有潛力既男朋友 你應該好好諗下

認同 樓主都潛左水 成日post宜家變左辯論香港男女矛盾問題咁

其實就咁睇佢個post，好難分佢條仔係成熟定大男人定自私L，而家留言咁一面倒，純粹係因為樓主份人太唔成熟姐。要自己男友陪自己wh係抵比人屌既。但我唔敢講個男仔係咪真係咁好同咁愛女方。

之所以咁講，係因為三年前，我身邊正正有個女仔fd岩岩同男友拍拖半年，就提出去澳洲wh一年半。佢男友知道女方好想去，不但無阻止女方，仲趁自己轉工空檔過澳洲個幾月陪下佢。而家佢地都係繼續一齊緊，儲緊錢結婚。

另外，去一年半wh=無為未來著想？？會唔會太快下結論？
咁諗既原因主要因為樓主先得24歲，想去wh正常過正常，唔通等到就3張有事業先去咩？當然趁未有事業基礎就去啦。

老實講，男方提出去wh之前分定手呢個決定係好理性，但亦係因為咁，我認為其實呢件事背後最殘酷既事實其實係

男方唔係太愛女方

（其實我覺得個男既好似果種xx歲要做乜，xx歲要結婚，xx歲要生仔果種好有規劃既人。佢地以自己既人生作為出發，唔容許變數出現，所以先對伴侶去wh咁大反應，有辣有唔辣啦）

foul咪foul羅，除非佢係李+x個孫咁把炮架姐
同佢一齊好似只可以跟佢既人生規劃行，你無左自己既人生咁

你都啱既 頭先未追完post就留言衝動左 代入左太多個人諗法偏頗左 睇左咁多留言其實真係無話邊個啱邊個錯 宜家純粹係樓主個人既選擇 學你話齋有辣有唔辣 條路自己揀仆街唔好喊姐
可能樓主去完會搵到個更好 而佢男朋友都一樣可能會搵到個更好 太多可能性根本無得講

想搭單一問,
明明前一日我同佢仲有傾有講有笑去行街, 第二日就話分,第三日隻死狗公上任。
其實係咪一早已經派左帽比我, 只係到呢刻先同我講係最近既事同得幾次街咁令到佢自己感覺派帽唔使比人唱。

唔洗問都係 但第3日就上任點唔比人唱

加油 雖然戴左帽 但好彩佢走得快 你都快d重新振作

利申：我都戴過

我覺得人生應該做自己鐘意做既事先好，心態對 做咩先會有動力gei。

女仔黎講 我唔覺得少一年工作經驗會蝕底D，因為畢業出到黎做野都講際遇。

但你去 wh 之前都要諗下你想見識同體驗一下咩世界先。去外地做平價勞工 個種工作環境可以識到咩人過點樣gei 生活你諗到諗到啦

再坦白咁講你同男朋友一年幾 但你半年前就講左一次。唔駛擔心，條仔心中有數你係個咩價值觀gei 人啦。大家價值觀係感情入面都幾緊要，如果你犧牲唔去 wh 咁你就以後唔再提啦。

利申個人唔贊成wh 但如果你男友因爲咁而分手 只知佢係一個好現實gei 人，難保將來又有一日同樣問題一樣情況佢都唔會堅持你地既關係，但會劃清界線話分手（雖然呢件事上面佢要劃清界線佢無錯，係男人都接受唔到）。建議樓主再諗下咩事可以讓步咩事唔讓得好。

佢地本身個思路唔夾，可能係性格好唔同。
就算今次唔散遲啲都好大可能會散。

我係絲
我都唔覺得花一兩年時間出去working holiday 會成長左乜野
你同佢個age面對緊既野都唔同，佢讀緊master半工讀，好明顯佢plan好左自己career path，而你只係fresh grad，未有負擔，你去梗係無問題啦
呢鋪我支持男友。如果你堅持要同佢去，我會覺得你好自私

去啦，我識得有個舊同事，去WH, 分手嫁鬼佬，變左人生贏家 。
利申，果位同事唔靚，樓主可以搏下

依家競爭咁大 你癲左呀
上流空間已經比以前小
個男仔肯半工讀Master證明佢識諗
我地唔理個男仔係咪有規劃ge人
男人27至30歲尼段時間真係重要
唔通到30幾人先尼打拼
D老細都覺得你老啦 點解我唔請個後生仔呀
如果你真係鐘意對方 你應該為另一半努力

外國月光都特別圓

我諗你地好快分手。你男友都頂你唔順

講到尾都係價值觀唔岩
冇乜好嘈
你退得今次退得幾多次？
佢今次逼你委協你覺得會冇下次？

P.S. 去WH都係睇心態，見到樓上係咁舉d 9fingfing既例子，我都識人去完番黎冇乜改變，但亦都識人搵到自己既career path，呢d野邊有得一概而論？

鍾意
鍾意人d錢

你答左男朋友條問題先啦

港女去working holiday 都9成去做雞， 唔通你要男友去做鴨？

因為working holiday 真係on9 男人同女人唔同 無咁多時間去玩去浪費 又要買樓又要娶你 唔洗錢？空白左一年 佢個master點 份工點 你估返到嚟同僱主講自己去過working holiday好撚勁？做返D實際嘅野好過啦 咁想去外國 咪努力賺錢去旅行 去玩 點解要去做廉價勞工

on9 搵份好工大把機會去外國做野
樓主呢d廢柴眼中見識世界既方法就係去幫人地做d低賤工作
就會體驗到外國點樣好free
分手唔好累人啦

你夢想係去外國生活就更加唔應該去working holiday
學你男朋友咁讀完個master 移民機會都大好多啦
大把歐洲國家移民都要求master/特定行業
working holiday只係俾你逃避同去玩既方法

通常揀獨立成長既代價 就係失去另一半.
分手把啦

好多去WH既女仔
最后都係雞係公廁.